比人坤左錢$5410 傳銷公司Francine(誤信朋友）

最近急住搵工
咁我friend 介紹左我去佢公司做
話幫佢契媽手 對上有好多個老細
佢唔洗點sell
問佢乜公司 佢只話做珠寶 紅酒批發
問佢我見咩位 又話未知我岩做咩位
但叫我上左佢公司見左工先 了解下
問佢要唔要帶咩文件資料上去 佢就話乜都唔洗帶 帶個人就得
一入到佢公司 個大堂裝修得勁靚 好似酒店大堂咁
入到入面 勁多間檯 勁多大陸人係度傾緊野
我fd就帶我參觀間product show room
有珠寶 紅酒 化妝品 奶粉 空氣淨化機 飲水機...etc
逐一介紹啲產品我識
之後搵左張檯叫我坐低 3個位 我坐中間 fd坐我左邊
話一陣見工果個人好有威嚴 叫我比面佢 唔好拎部電話出黎禁
好快就有條友拎住部ipad 同我逐一講簡佢公司啲product
公司制度 賺錢途徑 略講加盟費
講到自己啲product幾咁天下無敵 無人能及
又講佢私人背景 依家26歲 以前做sales 做十幾個鐘 跑數跑餐死 都係搵得果萬幾蚊 付出同收入唔成正比
不停洗我腦 加入佢地
最後拎份合約出黎 叫我簽 個腦十萬個問號 望都無機會望指住個位叫我簽 但因為信我fd就簽左 佢問我用邊間銀行 同我一齊去禁錢
我個心勁忐忑 十萬個唔想比錢 佢地不停游說我
又話sell 人買野 都要自己試用左先 先有說服力
最後佢地兩條友帶左我去銀行禁錢 之後再上返間公司比現金佢 Total比左$5410（$5000產品試用 其餘 加盟費 上堂培訓費）
又介紹佢公司唔同既人我識
又搵啲人坐低同我分享佢啲經歷
每個月搵幾多萬 一年去幾多幾多次旅行 又買車 又買樓
最後同我講 暫時唔好同朋友 屋企人講住 話搵到錢 有成績先講
又話幫我報左名上堂 （今晚 聽晚）由7:30pm-10:00pm

之後佢地成班同我去食飯 （連我有5個人）
又再洗腦

成晚我心情都好差 訓得唔好 十萬個擔憂
今朝我就上網搵間公司啲資料
因為唔太記得間公司個名
就上網打佢地個product 名 隻奶粉係馬國明同郭羨妮做代言既Inovital 奶粉
一搵就搵到間公司啲資料
原來真係傳銷公司
見到蘋果日報一早post 曬哩間公司呃人技巧 手法
先知自己比人呃
再同班朋友講哩單野
個個都話我on9 弱智 白痴
雖然我都覺得自己都真係on9 弱智 白痴

我質問我個fd 話我知佢間公司係傳銷公司
佢話唔係呃人公司黎 叫我信佢
我話想要返比左錢既單據 同份合約
話今晚上堂比返我

但只可以話佢地啲手法真係好高招
絕對係利用你對介紹人既信任
唔會有機會比你諗 比你用電話聯絡你既朋友 家人

比返錢你？

最終一定大把借口唔會退錢

唔係佢地手法高超

而係你弱智

當買教訓啦

朋友來自遠方，非姦即盜

有幾高招，100%係你弱智

呢間野正仆街黎 萬劫不復

巴打你要做既就真係唔太多，而我亦相信你唔會再中招架喇
但你夜晚仲要再入虎穴去上堂，不如你盡量身上有咁少財物帶幾少
唔好帶信用卡提款卡，再催你朋友比份contract你睇睇

今次當買個教訓，最重要你知道自己今次衰咩就可以啦

唔比都比左咪當比個機會自己囉

岸鳩仔

你簽份野時神志清唔清醒？

有無人恐嚇你？

樓主仲當介紹人係朋友

原來香港仲有咁多智障人士
請大家多多關注智障人士權益

你個朋友係咪女黎

分分鐘難飲過百佳幾十蚊支

返工要比錢出黎

抵撚死

傻仔

勁

有你呢啲朋友都幾好

朋友你當佢一世朋友

咩年代，仲有人中傳銷

傳銷個手法咁多年不變仲會有人中

好朋友

唔係既，用惠康個d 39.9,當高級野，賣500蚊支，俾十支你，你都仆街

其實我真係一心諗住去見工
咁佢公司請人 就叫我上去見工
問佢咩公司 佢就話做批發
問佢見咩職位 佢就話上左佢公司了解左先
問佢見工要唔要帶齊文件 又話唔洗 帶個人就可以
咁基於對朋友既信任 不虞有詐
上到去 我去到邊 都有人跟住
連去廁所都有人跟實
我連電話既機會都無
因為佢地不停輪流搵唔同既人做你做分享

我話既做警察既朋友既意見
佢話：
依加兩個方向 如果報警處理
1.999軍裝接報先到場調查，案件夠刑事會開file DIT姐刑事調查會幫你錄口供調查
2.唔夠刑事會轉介消費者委員會投訴

當然你預左未必拎得返d錢 但如果係呃人公司 報案至少唔好比下個受害人再中伏

聽到見工咩都唔洗帶就知咩料啦

岩先google 間公司
樓豬果5000真係凍過水
差佬唔會幫你做野啦 佢d 公司年中都應該唔小差佬上去 抄下野做個樣

有冷靜期架嘛

人地做得依行揾食
梗係有晒應對

可以告佢咩 你俾左5千幾 佢轉個頭俾粒黃豆你話係你買嘅貨 你可以點 香港又無退貨期
約都簽埋 已經唔是口同鼻拗嘅問題

算啦 你都係想拎番5000
差佬講梗係咁講 下個人邊個中招你都唔會care

因為佢話間公司係佢契媽開
第一次見左先 傾下計
再決定我岩做咩職位
又話最近請左幾個part time 幾幫得手
咁我之前朋友介紹既工 都真係唔洗拎資料上去
請左先叫我拎文件上去簽約

傳銷中心在香港扎根多年，其層壓式銷售手法，窄乾窄盡每個入職的新鮮人，撇除香港最出名的兩間公司康寶萊Herbalife以及Amway，近年亦有數間中小型公司在香港擴展業務，成功吸引中國大媽來幫趁，更有人在網上肆無忌憚地講述自己威水史以及教人入行，身邊的朋友更差點中招，這種傳銷吸向怪獸，連應徵者荷包僅餘的120元也要呃盡。

傳銷無非是呃人入會，表明是自己用真金白銀買公司產品，再自行對外銷售，標榜自己做老闆，Herbalife的經營方式大致如此，這個品牌的健康產品部份很有營養價值，只是其銷售手法及職員太進取，令坊間難以接受，但未致於欺騙入職人員。但今次講的傳銷公司，無論其產品及手法，均擺明呃錢。
這間公司叫Francine，前身為亮碧思，在Google隨便搜集資，都是被騙個案及新聞，朋友上周剛去其位於旺角的Office，領教過其疲勞式轟炸傳銷手法。朋友的舊同事聲稱賣紅酒，在個人Facebook上都經常放上一大班同事的合照，主題內容離不開品酒。朋友信以為真，又有心入行賣紅酒，便跟隨舊同事到旺角公司見工，但舊同事打死不肯透露公司名，只肯講公司簡稱FC。
我跟朋友說，最好不要帶信用卡去，現金也盡量減少。朋友萬事俱備，便到旺角見工，怎知道一步入公司，已發現被中國大媽攻佔，但公司的職員更多，每4位招呼1位「應徵者」，花一個鐘簡報完公司產品，便要你交210元「加盟費」上訓練課，朋友身上只得120元，職員也想呃盡，便叫朋友先繳交120元，令他連搭車回家的錢也呃盡。
這間傳銷公司職員十分細心積極，不停關心朋友的狀態，就算上廁所也要死跟，朋友用食飯做借，職員便帶幾位想「食飯」的應徵者到附近茶餐廳食嘢，全程跟到足，朋友最終以食煙為理由離開，才成功甩身，但都被騙了120元，算是買個教訓。
最近有自稱Francine公開「招聘」，更透露其銷售秘訣，她主攻大陸人，列出簡單而詳細的攻略，以證自己的行業是清白，賺錢心安理得。
這間公司主要分5個等級，分別叫經銷商、爵士、伯爵、侯爵、勳爵，最高層叫尊爵。交了210元加盟費及上完訓練課後，便會要求你交5,000元買產品試用，成為公司的「經銷商」，這一步有八成的應徵者會中招，因為5,000元其實不算太多，購買產品有實物在手，感覺不像被騙。公司職員一般叫應徵者做「P仔」，更教路指，在游說P仔交錢做經銷商時，不能在收銀處爭執，一旦發現P仔不肯交錢或猶豫不決，便要叫上司，即侯爵來幫手游說，行內稱之為借力。重點是要以人數壓制，不停轟炸P仔，令其冇法作出正確決定。另一重點是，要P仔不要向外界及家人談論公司業務，連名也像「佛地魔」一樣，不可以提及。理由是家人沒來過現場，不知道業務，「聽到傳銷，便聯想到詐騙及洗腦，但其實我們是做生意。」挾住大陸人過關來香港，便先要求他向家人打長途電話報平安，之後便令他關機，務求要踢他入會前，不受外界干擾。又以香港是「法治之都」來減低受害者的不安。
但原來每個一級都可以向下線抽佣，只要成功拉到一位P仔付5,000元成經銷商，便可以抽到1,000元佣金，成為經銷商後，下一步是付6萬元成為爵士，向下抽佣高達20%，一般經銷商都未必夠經濟能力，上層便會介紹經銷商借財仔，自從便踏上不歸路。隨便一名經銷商，都欠下十幾廿萬債。
用十幾萬元買香薰，到底要如何散貨，大家可以想像這種傳銷公司是如何成為吸血怪獸。

點解"見工"前都唔試下GOOGLE下

你個朋友真係正仆街
係朋友堆公開佢啦

錢就攞唔返，得返張單

俾錢見工

絕交啦，個5000當買個教訓

未番工就要先俾錢既工 一講完要你俾錢就好走啦

拎唔返架啦，唱衰你朋友等你心理好過d啦

想問你簽左份合約係咩內容
仲有你簽左約 人地會咁順攤比返份約你
btw準時去上堂啦

有無圖睇下

我同佢講 我真係無錢 山輸水盡
果5千幾係我失業基金黎
下個月救命用
佢叫我信佢 話佢之前仲慘過我
話上年working holiday澳洲返黎
身上無乜錢 依家都搵到下
話小財唔出 大財唔入
我話你間公司係傳銷公司黎
佢到依家都仲要繼續呃我
叫我信佢

咁你認為係唔係真係朋友呢？

唔好再比佢呃你地common friend la

我問佢咩公司 叫咩名 佢死都唔肯講
叫我見左先 又話好難得游說佢契媽 幫我爭取到個見工機會

咁撚落力介紹工比你都知賴野啦
當買個教訓啦

份約 我連睇既機會都無 佢就指住個位叫我簽 簽完就即拎走

屌你人地連自己都呃埋

呃鳩你有幾奇

可能大家覺得我咁蠢 明知係呃人 都中個頭埋去比人呃
但想講 當你果刻無意識到佢係呃人
而你又好信你既朋友既時候
我會簽約 同比錢 唔係我信間公司 而係信我既朋友
有心裝無心人

真是好慘 今次俾人冼鑊甘嘅 以後仲點信人
買完個教訓以後要帶眼識人喇

佢真係連自己都呃埋
要呃人先要呃埋自己

第一個諗到用洗人腦分享經驗
黎培養自己下線既人真係天才
咁叉多年，新聞報又報過，網上面罵又罵過
都總有班自以為叻仔叻女以為自己天之驕子
日日係度呃人呃自己扮晒正面樂觀分享成功
果然要呃人先要呃自己

朋友都可以出賣 我以後真係唔會再咁易信人

香港 法治之都

佢岩岩whatsapp 我
我都唔知可以講啲咩

雖然你話信朋友唔係信公司
咁呢個教訓就係教你連朋友都要小心揀過先好信
大把人覺得賺錢緊要過朋友

同埋你可以因為信佢而上左去
但都唔撚係簽合約睇都唔撚睇下話
咁大個人搵工都唔識呢樣最重要嘅野
錢你就唔洗指意拎得番
份合約寫過乜都唔知, 分分鐘唔止比$5410

同佢講：食屎啦屌你老母
唔明樓主仲同佢有交流做乜

咁大個人 睇合約同提款都控制唔到？
佢拎把刀係你後面？

隻手係你到 密碼又係你腦到
佢地生存到廿年真係全靠有樓主呢d人支撐

果幾千蚊冇鳩梗架喇，唔需要再同你朋友聯絡
絕交啦

岩岩食完飯睇到呢個post 我都好同情你
我八年前讀大學yr1 同個女仔填左份問卷之後佢第2日打黎問我有無興趣做pt 情況同你差唔多
好彩我連信用卡都無 參觀過佢d 課室 入面d人係度打機 勁on9

正式返工起碼有份正式合約比你 一式兩份 唔會只係佢keep 一份你keep 一份
👌🏻
我係你就即刻block 佢電話whatsapp 同係facebook post 佢張相警告其他common frd
你果五千幾就算啦 是但搵份工都過萬啦 good luck to you

點講都唔通，有咩理由見工要比錢

你地唔好鬧佢住啦

樓主係入世未深者,
而家你首先要做既係同佢地傾睇下佢地俾唔俾你退錢 (最好帶多個人去)
如果佢地唔肯仲係想呃你既話你就應該直接去開file (我唔知應該係海關定消委會)

話佢地俾壓力你簽, 又唔解釋條款, 有咁衰講咁衰
正常應該可以拎得返既

最緊要唔好俾佢地帶住你走, 要佢地跟返你個節奏
佢地最叻就係遊花園

有無連登仔組團上去學銷售技巧？

我當佢朋友 但佢當我水魚
仲話當我係朋友 先咁想幫我 =.=

佢地係咁冇人性既

唔明佢地係真傻定假癲

佢講既野係佢角度係啱架
傳鎖係接火棒既遊戲，有下線咪可以生存
你去搵你既下線供養自己……

你同佢講想幫你既幫你俾入會費，即刻就露底啦

害人害己既野 我唔做架 我連續當自己黑仔 蝕$5千幾
都唔會害其他人
錢可以再賺
但真心朋友既野
無左就無左
再賺唔返

絕交啦.. 仲同佢講咁多野~!
五千蚊當買個教訓啦

同佢借返5千黎生活先
唔借就唔撚洗講落去

係咪亞皆老街個間

係呀 你上過去？

笑撚咗 手法高招

想問下間公司係邊見工?

同問一下 旺角近怡安閣個邊 地下有間好豪既門面
門口成日好多大陸人
係咪都係傳銷?

表情撚抵你俾人呃
又話自己5千係失業基金
咁撚重要既錢都可以拎出黎做on9 野
蠢都唔足夠形容你

樓上有巴打講左 當務之急 想攞返錢可以踩上去傾 但成功率好低 因為如果你一早有懷疑同埋個人本身夠硬淨 第一次上去就唔會中招 因此你可以嘗試搵一個真。朋友陪你上去(呢樣最難) 呢個朋友最好夠巴渣 唔怕大吵大鬧 開頭傾唔埋欄可以選擇係佢收銀/大堂大聲講返D事實出黎(唔好話佢呃人 你無證據 廢事俾佢話你誹謗) 通常佢地唔會為左你呢幾千蚊同你嘈太耐 可能會提出退返當中幾成

要記住 佢地點圍你都好 佢地唔可以掂你 你可以事先聲明 你唔同意佢地掂到你
如果佢地有咩動作可以保留報警嘅權利 你不同意下刻意掂你可以構成普通襲擊

以上大概係我一個朋友早一兩年中左旅遊會藉嘅心得 最後唔記得佢單拖定有人陪佢上返去傾 最後攞返舊錢嘅七成 其實已經算好好

講到尾都係睇你幾想要返舊錢 無左舊錢會死嘅你自然會搵到方法攞返

至於個位好朋友 個腦已經乾乾淨淨 我一向覺得 會俾人咁樣洗腦嘅人唔識都罷
佢未必有心呃你 但如果佢講個D嘢係真心嘅話 作為朋友 你可以考慮帶佢去睇精神科醫生驗下個腦

祝你好運啦

未返工就比錢 咩朋友都無面比

話知佢識幾幾好朋友

區區果5000蚊可以買到個一生難忘嘅教訓同睇盡人性險惡都算係咁啦
拿拿林同呢類人斷絕來往
有人臨老先俾人呃幾球，真係好陰公

唔爭在啦 小額錢債審裁處有審過一單會籍CASE
雖然同你情況唔同 但單案主旨唔係在於會籍 係佢銷售手法
即是話佢銷售過程有問題而你證明到的話 張約有機會作廢 你就可以拎返哂D錢
詳細我唔記得左了 你可以自己睇睇先

5千蚊買個教訓，睇清楚一個所謂既好友

抵啦

佢你個狗朋友上黎啦，連friend都呃

咪就係果間哇勁多大陸人
我問佢做乜咁多大陸人既
佢話果啲客黎 落黎香港拎貨

google 下亮碧思

你個朋友話係幫佢契媽手
不如你叫佢契媽出黎講兩句

又改左名

一年轉20次名, 年年都大把人中伏

上過去一次撚狗, 比人趕左出黎

$5000 蚊就算喇，當交學費
社會經驗嚟

有撚用

表情撚都冇人屌

我都係受害呀巴打
依家絕左交
佢會叫你入會拎6皮出黎買八萬蚊貨，然搵拍檔嘛

你見佢係咁催你去不停轟炸你whatsapp都知咩事

已有唔少人中招

我2016年9月底被校友騙去 「香港Francine民昇集團」（原名：亮碧思）傳銷公司洗腦，加入傳銷，一個月去香港2-4次（有專門的門道快速簽注港澳通行證），香港傳銷利用與大陸法律的差異，騙了很多大陸人去香港，這位傳銷大佬代表：陳凱民（Carlos），1977年出生，作為有着15年左右的傳銷工作經驗的大佬，是這家傳銷公司的大領導，也是金牌講師，他的人生經歷就像是偶像劇，他自述：出生在香港，高中就去了國外的貴族學校，多倫多大學畢業，雖然是學渣，但是同學都是厲害角色，抄作業畢業！畢業後開了一家教育機構，年薪100萬，還演過港劇，後面加入亮碧思傳銷公司發家，去過30多個國家，看過好幾次NBA的現場，在直升機上和烏克蘭的女朋友求婚，今年計劃在國外舉辦婚禮，地方都選好了，堪稱人生大贏家，最近他又實現了他的一個小目標，上非誠勿擾！當你去香港認識他的時候，以為認識了一個上流社會的人，渾然不知，自己已經開始掉入精心設計的陷阱裏面——香港傳銷！

有關於香港傳銷亮碧思（Francine明昇集團、詩貝朗、BV）這些都是傳銷總裁黃樹雄開的分公司，性質是一樣的，被騙過後清醒的人都知道，那些不了解的人可以去百度貼吧看看！被騙人數太多了，有的還沒有清醒，繼續在騙人，儘管網上很多人寫下被騙經歷，被洗腦的人仍不相信，我之前被洗腦的時候也是不相信的，因為針對網絡負面，這個傳銷公司在香港上課的第3天就給被騙者打好預防針，主動百度出貼吧的內容，講師會說是因為同行競爭、哪個行業沒有負面、哪個行業都有做不好的人才去寫這些，講師在前面講得談笑風生，不知不覺你已經被轉換了概念，甚至自己都不會再上百度查詢，就算你查詢他們也不怕，找很多牛逼的領導給你拆問題，拆到你都懷疑人生！後面還有很多套路在這裏先省略，如果要寫詳細，我估計都要寫出一本書了，有時間再寫！

這個陳凱民上非誠勿擾的目的，就是為洗腦課程增加一些新的內容，還有想證明自己是合法商人，他們會製成視頻給下面的人洗腦，炫耀自己很牛逼，又實現的自己的目標，鼓勵下面的人拉人進來一起發展，一起實現人生的夢想，對於香港法律，連法倫宮都是合法的，只要你不打架不殺人，傳銷又算什麼，大陸去那麼多人消費，香港經濟都拉動了不少！政府都不會管，但是對於大陸人危害極大，他們會用套路讓你先投資一張單62587港幣，悲劇已經開始，再讓你齊架挑戰買下5-6張單，30多萬，洗腦的課程的強大，會讓被騙者1個月以內就借到40多萬，一步一步把你逼上絕路，被騙的人一直沒有斷過，悲劇這麼一直上演，卻沒有人能夠阻止。

你去左上堂？

香港真係周街水魚

想像唔到今時今日香港仲有d咁on9既人

係呀 洗腦嫁
大致上係打工無用，入去佢個平台點點點，睇佢點樣成功

反佢面啦

你以為求9其簽左個名靠冷靜期走頭甩身?

如果有機會，我都想去聽下鳩噏
不過身邊無柒頭中

蠢人
當年我直接同個fd反面

呢5千都抵比,你之後應該會醒好多

冷靜期好似未係強制 可以無冷靜期都得

你想上去 我有門路 帶你上去

傳銷都係好撚好賺
有親戚做緊，每個月唔洗做都有成67皮野 正正就係因為永遠都有好似樓主個friend咁嘅傻仔俾人呃 俾人呃完唔忿氣, 之後再呃鳩其他人搵返果5000 樓主節哀啦 祝你同你個friend早日呃返啲本返嚟 可以甩身

我唔敢同fd反面既人黎

tg傾 lokuolitiwynd

點解你咁蠢

如果佢係你朋友, 佢又搵到下錢.
剛剛你而家又冇錢, 咁點解唔問佢借住一萬幾千
你而家入咗會, 好快實會發達喎 叫佢唔洗擔心啦
BTW, 咁好朋友唔洗簽借據啦 你實會還喎

咁佢咪要有好多fd 同埋要好蠢既fd先得

唔洗 早十年開始做就得

好多傻豬諗住簽左名甩身再算
有心呃就算有都會拖到過冷靜期

係，佢差唔多廿年前已經做緊，而家係唔知乜柒鑽石級咁樣

吊那星 推 多D人睇到

搵緊六七皮就叫少，轉會自己揸枝旗搵得仲多

俾多d人見到都冇用 咁多人咁蠢

我同條友反左面 都唔知點帶你入去

唔洗做都六七皮 心足啦下話 見佢家人游手好閒 成日遊埠飲飲食食 真係明點解啲人咁憎老屎忽

表情撚
仲要唔睇新聞，明明已經唱通街卜口田
中伏之後，又死攬住所謂″朋友″唔肯斷纜
真係畀人呃都唔抵可憐

呢間公司令咁多蝗中伏

連登仔撐唔撐？

香港呢D算係咁，有朋友試過去大陸參加過哩d傳銷。 朋友本身做地產，係網上識左哩d傳銷公司既人。佢地本身就講倒自己幾有錢，撈得幾掂，你知架啦，做地產無非都係想識多D有錢人，所以就一個人上左去大陸，開頭幾日帶你飲飲食食，順便洗下你腦。佢地好醒，頭幾日完全唔會講要你比幾錢個d野，整係帶你識人，同講自己做得幾好幾掂。以免你走佬，倒最後一日，重點黎啦，扲左幾份文件同講要比幾錢。

照上面巴打講，又冇人搵槍指注你。點解要簽名同比錢？但呢個時候，我幾肯定有8成人會簽同比錢。有兩個原因，第一，呢幾日黎，飲飲食食你一蚊都冇比，你個心會好似欠左佢地咁。第二，身處大陸，你唔比既話你唔知對面會做d咩。呢個時候，你腦海裏面會浮現出一D咩港人比上中傳銷然後失蹤既新聞。 最後，雖然簽哂名，但我朋友定力夠，洗唔倒佢腦，就作個借口話冇錢，然後對方竟然話借注比你先，就簽左張借據，身份證回鄉證咩都影哂就放佢走。 我朋友知道，只要返倒香港，就吹佢唔漲。 如果最後係反哂面，可能佢已經返唔倒黎。

所以，會中招既人都係一d貪心，想走捷徑搵快錢既人。
尤其佢地知近年好多大陸人黎香港買保險買樓，佢地就會向agent 洛手，捉佢地想識多d大陸有錢人既心態。

十萬個可憐

黎d咪真朋友

個腦十萬個問號
你點解會咁on9?

勁嬲 岩岩去左警署報案
你差婆勁臭串囉
鬧我：小姐你幾多歲呀 咁大個人 合約都唔睇就簽 講野又一舊舊 哩啲你情我願 唔受理
拎返身份證啦嘛 可以走架

香港地報案都無用

唔係搵警察呀，你搵錯人

你唯一可以打既就係話佢個銷售手法唔老實，搵海關/銷委會幫你

$5410，當買個教訓啦！

點玩法？
想知。

十萬個十萬個十萬個十萬個十萬個十萬個十萬個

你真係十萬個on9

你搵差佬又真係冇咩用

智障都咁多解釋

5k 唔係好多姐，用來買一堂課值得
起碼妳都意識到畀人呃左

仲話咩有心裝無心人 講出嚟自己都忍唔住笑啦
姐係個個有心裝無心都會成功?
蠢就認啦

你自己on9

一向都無撚用，成班都浪費公帑，叫佢地幫手，真係得啖笑

樓主失業之前做盛行？

根本一年就大把樓主呢d 傻西去報案
傳銷公司有晒方法去應對，根本無用
5k野 當無左算啦

十萬個唔想比錢；十萬個擔憂

嘩字裏行間已經流露出嗰個戇居……

你問返你個fd借返$6000
話應急，有幾慘講到幾慘
睇下佢點答你
咁好搵，唔係$6000都借唔到出黎呀？

同team 有無靚女？？

食返隻豬先反枱囉

樓主十萬個on9

我係絲打 唔係巴打黎 =.=

之前返工個時識左個女同事 之後冇幾耐佢辭左工就同我講話有好野益我 跟住帶左我去同樓主一樣既地方係咁洗我腦同講有咩著數點點點...
之後借尿遁先走得甩

你借尿遁都好啲呀 我連去廁所都比人跟住 同𥄫實

呢個教訓其實唔算貴，記住呢一次以後學精啲啦。
唔好諗返轉頭啦,希望你睇唔到我呢個留言la.

屌你表情撚冇人屌

因為冇人想理佢
成個人都on99咁

問佢借返5K 睇下佢咩反應

同大家報告下先
經過一星期後 我係追得返啲錢架
事發後既第5日 我連同3個朋友一齊上去講數
諗住大鬧一場
一個著晒老西 扮演我律師 另一個大大隻扮我保標
另一個扮我秘書 到時幫我錄音
點知入到去已經見到我個介紹人friend
佢老遠向我走來 同我講： 我打極比你 你都唔聽我電話
你地坐坐先 我拎埋份退款合約出黎
過左一陣 佢就拎份野坐低
同我啲朋友解釋間公司的運作 制度
話唔係呃人既公司
講完一大輪野 就叫我簽左份退款書
$210 加盟費 無得退 $200 上堂費 報左堂無上都無得退
$5000 買貨錢 14日內退回 就9折回收價
90日內退回 就7折回收價
最後退返$4500
但就無得即刻退現金
要等一星期
佢應該我27號會退錢 過數比我
我都以為佢大隻講
琴日whatsapp 提佢
最後今日check戶口 佢真係過左$4500比我

好似知樓主邊間中學
我都中過伏，專昆鳩啲中同入去搵佢地笨㭍
呢間francine都唔知害幾多人家破人亡，老母最近又系比人昆鳩左入去，傳銷呢家野真係防不勝防

樓主
我一月開過個PO都係去呢間
話唔定同學黎

唔想理佢封左佢 會唔會有手尾
我都比人呃左

屌，我女朋友又俾傳銷狗呃仲大拿拿買撚左幾十萬
重要分幾張單
我女朋友2張單，條冚家產令哂其他幾張單走
仲要唔係落女朋友名
屌on9成咁仲有無得追翻筆錢
今次係ecoway

仆街仲要過撚左幾個月先同我講
屌撚極都唔化

有中學同學起入邊做 千祈唔好跟佢地燒野食同玩，無啦啦約你同佢地公司既人燒野食唱k做乜鳩

差佬都好多人做 警司都有

其實都係自己瀨左野再搵人

想問佢話簽名拎貨即係點

啫係 有2個選擇比你
1. 退錢（當將啲貨退返比公司，但以3-9折回收價）
2. 拎同等價值既貨走 因為之前預繳既錢 係拎黎買佢地既貨
呢2個選擇都要簽份文件 證明你簡左邊樣野 同退會

唔會 翻去退錢啦

樓主，我有朋友都好似你 。
我為左了解先開account，你介唔介意俾tg我？
我想追究上門同我朋友，謝謝。

我tg: Idontmakenoise

2019 俾人呃
好彩唔係俾全數

+1
簽左約但1蚊都未比唔知可以點做
有冇巴拉指教下

我仲未有事
可能等死

巴打係入面做緊？

未比錢
未開過工
乜事都冇

我有fd 都做緊啊
仲要借埋錢 買位
佢已經比人洗灑腦
幫都幫唔到佢

咁又唔多
其實都係屋企人on9
自己落埋水
好似教會咁喳

無tg問我都無用
之前睇新聞講踢爆傳銷人員名單
你想要得閒可以揾新聞比你
有咩係到問先盡量解答

巴打唔好意思可唔可以留tg 想搵一搵你

唔犯法咩？報警係咪拉得？

見個個又戴哂撈 又戴ap
又個個月買名牌

實情真係咁搵得？

冇既 事實係真係有人搵到 唔係點解有咁多後生留係個場到搵食 你咪當個場係提供積木比你 你搵到人同你砌起個金字塔 你咪發囉

求救，我個fd話入會hold貨，佢會比錢

推下個post先 等大家唔好中伏！不過樓主講得好詳細！建議可以推上報

我都誤信朋友 冇蝕錢 但要你簽呢份form加要身分證copy 簽完冇得拎副本又唔俾你影相。

個陣同左個所謂fd講唔會做 好彩嘅話就冇事 我但冇得拎走 只有當面撕左佢 唔好彩嘅話 唔知佢地會要黎做乜

推 今日中左招

屌 我今日都爭啲瀨野

推吓先 已中招 比咗加盟費

咁有冇比$5000?

已經加咗 就係加盟費

比

自膠
5千比咗 產品費

屌我今日中招
但我冇俾過錢
冇留户口資料
個簽左份濕9約

我朋友都瀨嘢，仲叫佢條仔入埋局，唉，個朋友仲想水我入局。。。。

$5000買埋啲垃圾翻嚟
肯同你買嗰個都應該係傻仔嚟
就同你隻傳銷狗一樣

你話d貨值$5000？
點prove呀？
客觀？客你老味！
你成段野幫緊隻傳銷狗喎契弟

Francine

一個月之前中咗傳銷騙案 以為所有嘢已經告一段落 點知最近騙子竟然寫信比我

岩岩跟fd去完 聽完佢地炫耀自己一個月搵幾多 乜錢都未比 （走時見到啲人排隊入去上堂排到出門口）

$210 就豪比佢啦... 止蝕離場

我係TG 呀, 有事就係呢度問啦, 我盡答

佢地的確係咁, 玩心理戰. 成堆人圍住你, 洗你腦 , 完全唔會比機會你有時間思考.

最驚係簽個嗰份野唔知會攞嚟做乜嘢 雖然而家都好似冇煩我了

今日自己一個走咗 乜都冇比 走人
大家唔好中招 企硬啲 話走人就走人!

有一日，我個frd搵我話佢公司內部有啲貨品要訂購，所以佢想訂多一批貨就要搵其他人嘅名，於是佢問我可唔可以幫幫手，然後我咪幫下手囉，但去到我只係交左身分證比佢搞，之後就簽名。朋友話只會用我個名一次，之後都唔用。點算好

冇比過$210,$5000
由頭到尾都係frd自己比曬
到最後拎到出貨單，我見到金額個到印住$62xxx
佢話自己佢搞掂

我好驚佢哋用我身分證號碼去借財仔之類嘅嘢

屌 我都係

Lm跟進

你肯定自己無唔見身份證？

我朋友不停叫我上堂了解下 佢係俾佢阿哥介紹 佢又有帶另一半一齊做 我就覺得好似真有其事咁 唔會係呃我

咁你有無放低左錢先

聽talk錢$200 之後$5210就一直拖住冇俾

巴打 我想問你個份簽咗既約最後點 同埋有無copy你張身分證？

我都係咁上下，大半年之前，冇俾過錢個朋友話去幫手拎貨，唔洗聽講座，全程淨係簽過兩個名一個入會做經銷商一個拎貨，同俾過張身分證佢影印，搞完之後個朋友話會幫我清名，會冇嘢

之後最近佢又叫我去簽多次名，話批貨要出要我簽名，話如果唔搞可能年尾要交稅，仲話俾三千蚊我，之後俾我屌到仆街，有冇巴打知淨係簽個名洗唔洗交稅

諗

同你經歷一模一樣，後尾個朋友又係搵我上律師樓簽名轉返批貨落佢名乜乜柒柒，嚇我話唔簽之後要交多啲稅，問佢咩原因要收我稅又支支吾吾講唔清楚。

之後上網search都有case係咁，後期都係比人凶話要簽名，唔係就要交多啲稅。最後屌完佢一餐，冇幫佢簽，佢都冇再煩住我。

補多句：傳銷狗食撚屎啦

巴打真係一樣經歷，但呃我條友戇鳩佢之前叫我出嚟嗰陣話趕住出貨，之後成大半年後又話要批貨有人要咁即係一開始都講左大話啦，咁年尾有冇話要交多啲稅咁

傳銷狗都算，傳係呃朋友嘅傳銷狗真係賤撚過地底混

仲開口埋口話咩識咗好多年，你信我唔會呃你乜乜乜